[新手]][劈掉重練][換名不換涵][警世][諷刺社會][長篇]《農場裡的豬》

之着開左個posti叫《我住進了精神病房》
簡介個時淨係好粗略咁講我因為情緒問題住左精神病房一排，住院期間無聊，就集結左好多院友既經歷同自己既所見所聞，構思左呢個故。

但係發現完全吸引唔到人睇，沉哂底 （可能係因為我文筆太悶），其實我寫呢個故唔係純粹只係講精神病房，其實我係想藉精神病房呢個舞台,去帶出一啲社會既問題，因為我住院其間無野做，睇左好多諷刺社會同反烏托幫既小說，所以都想試下寫一個類似既故事，希望吸引到都鍾意諷刺小說，反烏托幫小說既同好，不過小弟才疏學淺，文筆唔好，希望大家睇下俾啲意見 ！

頭幾節係寫得有啲悶,希望大家俾啲耐心睇埋落去

廢話少講，再去故！

戴個頭盔先：本故事純屬虛構，所有人物，醫院環境，純屬本人FF

1.第一天

一切也要從五天前說起。但在我描述故事前，容我在這記述一點事，我來這裏已第五天，很傷感地，我在這裏最好的朋友今天出院了，在此恭賀他。而亦在今天，我從家人手中得到了記事簿和油性筆（病房裹只可使用油性筆）因此我決定由今天起開始寫作，記錄下這裏的一切，好打發我過多的空閒時間，接下來我就從第一天說起。
我剛被送到新界東醫院的精神病房內，正被十名護士病房助理，沒錯，我沒有誇大，他們真的十人來招呼我。我被他們按在床上，並強行為我換上病人衣服。「不要動！」護士長對我說。當然此刻我不知道他是護士長，後來才知道的。

「我真的沒事啊好不好？你們不用這樣按著我。」我嘗試向他們解釋，但結果不得要領。雖然我承認剛才在急症室是有點激動，因為我被告知很多東西也不能帶進來，例如手提電話，甚至是食物也不能自行保管，再加上原來這個病房基乎是與世隔絕，親友不得內進，我也不得離開所在病房。所以當我得悉後，發狂地拒絕入院，可惜當時我已簽署了自願入院，因此我被綁起，「運送」到這裏。但是，我現在已經冷靜並平伏情緒了
「閉嘴！」一名護士伴隨著一句閉嘴，就向我胸口送上一拳。「胖子！你在搏表現嗎？」我剛平伏的心情就再次被激怒了！我昨晚在急症病房已一夜未眠，早上就受到家人和醫生的不停勸說和要脅，終於我在中午不情願地簽署了自願入院，而我在簽署後才知道，我能否出院是取決於主診醫生！你們根本是以住院和治療之名囚禁著我！這根本是詐騙！心中早已受盡冤屈之氣，來到這裏還要被你無故拳打！我大吵大鬧，用盡全身力氣不停掙扎，但始終敵不過十對手的力量，胸口還被多送了數拳。
「你叫什麼名字！我一定會投訴你！」我放棄了掙扎，但所受之氣卻不會罷休，至少當時我是這樣想。但現在回想起，為何當時我要如此動怒呢？其實只要乖乖躺著，「他們」就會善待你。但是我想，人的天性就本是如此吧？誰甘心當一隻乖巧的綿羊，任由牧羊人擺佈？
「我叫陳大文！你投訴我吧！反正不會有人信你！」現在想起來也是，我已被歸類為「瘋子」了，那有人會信我說的話？試想想一個曾有精神科住院記錄的人告訴你，他住院其間受到了很多不公平對待，你立馬的反應會是想他是瘋了還是想幫他伸冤？
「停手！這是什麼？你們向我打什麼針？停手！停手！我一定會投訴你們！」我不停大吼大叫，他們對我全無理會，向我打完針後就離開了病房。其實一切也源於我當時的大吵大叫，發狂般反抗，若果不是，這針其實是可以避免的。之後，藥力發作，我亦迷迷糊糊地慢慢昏睡過去。

感覺過了很長的時間，我才醒來，一醒來就嗅到強烈的「尿押」味。（後來我知道，「尿押」味是源於那些無法自理的「院友」）看來藥效還未消散，它使我感到頭很重、很暈，一股嘔心的感覺傳上了喉嚨，我死命忍住，因為我的四肢仍然被綁著，我可不想吐在自己身上！窗外沒有半點光線，房內亦沒有燈光，可幸從牆壁的透明纖維板上透來了一點光線，讓我勉強看到四周的環境，我勉強把頭抬起，光線是從外面的護士站透來的。我環顧病房，除我以外還有大概七,八個「院友」和我共處一室，部分人和我一樣，四肢被綁在床上，他們此時在床上熟睡，看來現在應該是深夜。

「走開！我不用你扶我！」一把響亮的聲音把我的視線吸引到病房外，我從牆壁上的透明纖維板看出去，只見一個身材略胖的「院友」步履蹣跚依著牆壁扶手向洗手間方向前進，身旁伴著一個病房助理。
「能給我一點尊嚴可以嗎？我只是去洗手間，又不會做什麼！不用去洗手間也「監視」著我吧？」只見「胖子」「院友」身旁的病房助理看似已習慣他的謾罵，沒有理會他，一直從旁扶著他。他們走進了轉角，亦離開了我的視線，不過那傢伙的吵耳聲音仍然不絕於耳。我現在回想，心裏暗覺好笑，這裏的醫護人員真是辛苦，每天也需要面對著各式各樣的「瘋子」。不過當我想到我要被「囚禁」在這裏和這班「瘋子」一起不知多久，我就再也笑不出了，不過，我相信會習慣的。而當時我在想，我的「生殺大權」就落在一個醫生手上，我就是氣憤，他怎麼能限制一個人的人身自由？這是合法嗎？我再一次昏睡過去，總結來說，在這裹的第一天，就多是在昏睡間。

續

2.第二天（1）

「Are you, are you」
「Coming to the tree」
「Where I told you to run,」
「So we'd both be free.」
「Strange things did happen here」
「No stranger would it be」
「If we met at midnight,」
「In the hanging tree.」
這首歌在我耳中響起，我轉身一看，一個女人在一棵榭下不停唱著這首歌，我看不到她的容貌，因為她的樣子模糊不清。而那棵樹的樹枝捆著一條繩，那女人準備上吊。
「不要！」我大聲喝止她，這一喝把我拉回現實。「又是這個夢。」這個情景我經常夢到，說起來，要說回到小時候了。還記得小時候，媽媽經常在家中大吵大鬧，爸爸和婆婆也說她是瘋了。某天，媽媽離去後就沒有再回來，後來婆婆告訴我，媽媽在一處山上上吊死了。幼年的我得知媽媽死後，很傷心，因為即使媽媽經常大吵大鬧，但她是待我很好的。那時爸爸沒有絲毫傷心，不過之後我就明白為何了。自此，我就經常發起這個夢。而那首歌，好像是一首電影的歌曲，至於是哪一套電影，我就不知道了，就只知道媽媽經常唱著。我看看窗外，窗外透著清早的氣息。我想現在應該是清晨6時半至七時吧。「各位「院友」請起床，現在是六時四十五分，起床梳洗，準備去「花園」吃早餐了。」我從病房的透明纖維板看到，護士站的護士透過咪高鋒作出全病房廣播，亦「確認」了我對時間的想法。

病房的燈全開啟了，「起床了！起床了！」幾個病房助理大吵大嚷地入房，逐一把四肢被綁的「院友」鬆綁，然後「院友」們渾渾噩噩地拿著牙刷、牙膏離開病房。我看出走廊，其他病房的「院友」也井然有序地離開病房，向洗手間進發，這令我聯想到監獄生活。病房助理一一向「院友」鬆綁後，對我視之不理，準備離開病房，我唯有把他們叫住「我還未鬆綁啊！」只見病房助理看了看我一眼，拋下一句：「你要等一等。」就離開了。看來「他們」還未願意讓我自由走動，不過當然，你昨天才在這裏大吵大鬧，現在就期望他們還你自由？

「你昨天才來對吧？」我目送了病房助離去，原來剛才那個在走廊謾罵著的「院友」已回到病房，並站在我的身旁向我搭話。我打量著他，他身材矮小，我想他大慨只有5尺3寸的身高，圓潤的身材是基於在醫院缺乏運動、吃好住好的原故吧？看他樣子尚算正常，不過基於剛才他在走廊的謾罵，我想他該不太正常，因此我敷衍回答了他一句：「是啊。」就算，他亦像看似我並不想向他搭話，只多說了一句：「在這裡多睡一會吧，頭兩天進院的病人要留在病房裏進餐，一會兒後他們就會吧早餐送進來。」然後他就坐上了輪椅，向著「花園」進發。我亦放下了心頭大石，剛才還盤算著若這個「瘋子」糾纏著我不停對話，我該怎樣應對、打發他。有見過「瘋子」的人也知道，若你一但被他纏著，他就會像嗅到你身上血腥味的鯊魚般，難以脫離牠的魔掌。

續

2.第二天（2）

大吵大鬧的「胖子院友」離開後，「他們」也沒有讓我寂寞，因為很快，就有一個女人拿書寫板走了進來，身後還伴著兩個病房助理，他倆不時把目光投到病房裏其他「院友」身上，生怕他們會突然發難。而走進來的這個女人，沒有注視過病房裏除了我以外的任何一個「院友」，看來她的「目標」是我。

當她看完她手上的書寫板後，抬起頭看著我，語氣和善地向我說：「你好啊，我是李醫生，來看看你的情況和跟你做初步診斷的。你叫什麼名字啊？」當時我的心情可喜了，想不到這麼快就有醫生會見我，我想立刻對她說出我的出院意願，但想了想，也許這不是最適當的時機，「蔣嘉仁。」我說，「蔣嘉仁你感覺怎樣？情緒好了點沒有？」她依然貫徹著和善的語氣，但我只覺得她的語氣虛偽得嘔心，我明白源於你的職業，因此你必須這樣向我說話，但也許你能用更自然的語氣。
「其實我的情緒一向也很好呢。」我故作輕鬆地對她說，好以編排出我一會將會說出的出院意願。
「但護士說你昨日情緒很激動啊。」她皺著眉頭，故作擔心地問。
「不是這樣啦，你想像一下，你不情願地被送進這裏，然後有十個人按著你並把你綁著，你能不激動嗎？」我繼續故作輕鬆並用點無奈的眼神向她解釋著，試圖把昨日的事情正常化，不然，我想她才不會讓我出院。「哦，明白。」她聽罷後，低頭在書寫板上記錄著，看似明白我當時的處景。
「那你因何事入院？」她依然一貫的和善語氣。我只好再向她解釋一下，並把我當時的情況好好合理化。
「昨日，我在家中和婆婆起了點爭執，我一時氣憤把水杯打破，他們就報警送了我去急症室，急症室的醫護人員、醫生向我和我的家屬了解了我的情況後，經醫生和家人的多番勸說後，我簽署了自願入院。不過，就算我不簽署，醫生說會向法庭申請我強制入院，根本我就無從選擇，只得簽署入院，其實，我真的感到入院得不明不白啊！」我一五一十道出了我入院的由來，當然，是有點美化，並帶點可憐的語氣。
「哦！其實你不是第一個這樣說的人啊，很多人也像你一樣，說他也是不明不白就住院了。」很多人也像我一樣不明不白就住院了？天殺的！那你不覺得這制度很有問題嗎？她竟然還可以笑著對我說！可是我知道，現在不是和她爭論的時候。「你有感覺到生活得不愉快嗎？你家人說你常在家中獨處，沒有向家人說話啊。」她未等我有任何答話，就再問上了一條問題。
「愉快？說不上生活愉快吧，生活在這一個社會環境下，很難愉快吧？還有我只是覺得和家人不太談得來，我們的價值觀相差太遠了。」若她不「離地」的話，應該會明白我說話的用意，她外表看來也還年青，應該也感到現在社會裹的年青人，和老一輩的價值觀、生活習慣、模式等……都相差甚遠。「那你為何和婆婆吵架啦？」她一邊低頭書寫，一邊問。語氣依然維持著那種「和善」。
「因為他批評我的生活方式。」
「她怎樣批評你啊？」
「她說我這個年紀不該經常留在家中，又沒有穩定的工作或上學。但我只是過我想過的生活，她有什麼資格批評我過我理想的生活？」正如我剛才所說，年青人和老一輩的確存在洪溝。「明白，但你家人看見你這樣真的很擔心你有情緒問題啊，所以才把你送進來啊。」她雙眼看著我，語帶誠懇地說。她究竟有用心去聆聽和了解我的說話嗎？
「我只不過是沒有像一般人地上班或上學，這就叫有情緒問題或不正常嗎？我可覺得自己沒有問題。」我吐出了我心底裹的疑問，究竟從哪時開始，所謂的「正常人」就是上班上學，跟隨社會風氣，而為何一脫離了大多數人的路線，就是不正常？究竟「正常」的路線從何而定？由誰而定？難道一大群人在做一些蠢事，又是正常嗎？
「明白，這樣吧，既然也入院了，就留院觀察一下，讓醫生診斷一下吧。」哈！這可算是天使的口吻，魔鬼的說話！看來她不太明白我的想法，我想，是時候了。

「一會兒後你的主診醫生會見你，休息一下吧。」什麼？我正想向她道出出院要求，但原來…她不是我的主診醫生…她向我微笑，然後就「帶領」著「護衛」離開病房。我想叫住他們，但我想了想，既然她不是我的主診醫生，我也不要再浪費唇舌好了。

續

2.第二天（3）

當她離開後，我也只得繼續躺在床上，等待著…就是等待著…等待著「他們」認為我情緒穩定，還我四肢「自由」、等待著吃飯時間，好等肚子得以填飽、等待著探病時間，好讓你知道外界的情況（在這裹你好比與世隔絕）、等待著主診醫生的來臨，並批准我的出院申請，在這裏，你就只能「等待」，就像我現在執筆之時，我已在此「等待」了五天。

等待永遠也讓人煩厭，尤其當你四肢也被綁上，連去打發時間的「功能」也失去時更甚，時間就像是停頓了般，每分每秒也過得十分緩慢。當我不知時日地在床上躺了很久（我那時的位置正好看不到時鐘），有一個病房助理走了進來，向我的方向望去，我知道我的「救星」到了，感謝主！我的四肢將會回復「自由」了！
「先在床上坐一會才下床吧，我擔心你會絆倒。」他果然如我所想，「回復」了我四肢的「自由」，我想下床，但被他叫住了，他伸出一隻手想阻止我下床。但我心頭突然湧上一種感覺「無論如何，我也想下床走一走」，沒有試過失去四肢「自由」的人，是不會明白這種感覺的。我襯著正好有點尿意，跟他說：「不行啊，我想去洗手間。」這次他沒有再阻止我「我陪你去吧。」他對著我說，這刻我想到昨晚「胖子院友」的謾罵，突然像了解到他這樣做的目的，看來「監視」要開始了。

「監視者」扶著我走出病房。其實我想拒絕，可惜我四肢發軟，看來還受昨日的藥力影響，因此我沒有拒絕「監視者」的「好意」，乖乖讓「監視者」扶著我。走出病房，終於，我能夠「一窺」這裏的「乾坤」，除了我那間病房外，我還看到了另外三間病房，總共四間病房在這一層，各病房門外也寫有數字，我可以理解為我昨晚睡的那間病房是一號房，相鄰的那間是二號房，它們都是並排對著護士站，而位於護士站左手邊的分別是三號和四號房。每間病房的牆上也安裝了透明纖維板，護士站也是，估計是為了方便「監視」病人而設。此時，除了二號房有幾個「院友」在裏面外，三號和四號房均沒有人在裏面。

幾經辛苦，感覺就像走過了人生最「漫長」的道路，我終於從病房走到了洗手間。嘩！又是一大陣「尿押」味！管不了那麼多，快忍不住了！洗手間內沒有尿兜，只有三格坐廁和兩格浴間，隨便走進了一格，天啊！滿地也是「水」！至少我希望它只是「水」，因為我只穿著醫院提供的拖鞋！「監視者」沒有跟我一起進廁格，只是從廁格外「監視」著我，也許是廁格太細小，不能容納兩個人吧。他一邊「監視」還一邊提著我要小心不要絆倒。
「請問有牙膏和牙刷能讓我用嗎？」我「小解」後扶著洗手盤站著，從鏡子中看著我的「監視者」說，老實說，我對我現時口腔的狀況十分不滿，我由昨晚開始到現在也沒有刷過牙呢！
「有，你站在這裏等我。」說罷，「監視者」就走出了洗手間。襯這刻的寧靜，我洗一洗臉，開始整理了一下我的思緒。不過，其實這刻我也沒有什麼值得思考了，不情願地入院，對接下來的事一無所知，我可以說得上是「肉隨砧板上」。有人能明白我當時是多麼迷茫不安嗎？不消幾分鐘，「監視者」就拿著牙膏、牙刷和一隻紙杯進來。這個「監視者」也滿細心的，我剛才也忘了要求要杯盛水漱口。梳洗過後，「監視者」把我扶回病房，並把我安置在床上。「休息一下吧。」「監視者」對我說，而他亦看似暫時任務完結，離開了我身處的一號房。

的確，在這間規矩嚴密的病房，我除了休息就真的沒其他事可做。百無了賴的我，只好四處張望一下，當時病房內除了我，還有三個「院友」，他們全都看似神智不清，雙目無光，其中一個，他的臉部特徵告訴我，他是唐氏綜合症的，只見他不時目光散煥地四處張望，又不時低頭把玩著手指，發出：「嗚！嗚！嗚！」的低鳴聲。另一個坐在床上，不時大聲呼喊著一些我聽不懂的語言。還有一個站在床邊，看著前方不停揮拳！我看著同房的「院友」，心中難免感到害怕，主啊！我崇高在上的上帝！請保佑我不會被這裏的「瘋子」騷擾！我誠懇地祈求著！在我「禱告」完後，一個病房助理推著餐車走了進來「你叫什麼名字？」病房助理問我。「蔣嘉仁。」我回答後，他就從餐車上拿出一份早餐，放到我病床旁邊的櫃上。我看看我的早餐，是一碗麥皮和一個餐包，吃了一口麥皮和餐包，都是沒什麼味道的，我看著那個唐氏綜合症的「院友」，他好像一直在看著我那份早餐…

續

2.第二天（4）

我成功「守護」了我的早餐，為何我需要「守護」我的早餐？因為那個唐氏綜合症的「院友」在把自己的早餐吃完後（我真不明白為何他可以把這麼燙的麥皮吃得那麼快！我甚至連一半也未吃到！），他就走到我身邊，指著我的早餐不停：「鳴！鳴！鳴！」地叫，雖則我聽不懂，但從他的肢體語言我相信他是婪視著我的早餐，看來上帝沒有聽到我的禱告。他見我不為所動，伸手試圖搶去我的早餐！我只好連番對他大喝：「不可以！不可以！」並輕拍他的手，這令我聯想起我在家中對待小狗的情況。不過，他絕不是一條溫順的狗，他見我不願把食物給他，竟粗暴起來，想從我手中把食物搶去，我死命把碗拿緊，此刻，我確實不願意把食物分享給他，因為我的肚子可餓壞了！
「振榮！把手放開！」護士長在這個關鍵時刻，進來「拯救」了我（他不是昨日帶頭綁我的那個護士長，他人稱「張爺」，昨天那個人稱「大佬明」），只見他一進來，振榮立馬慌張起來，就像做了壞事的小狗被主人發現了。護士長不願就此罷休，衝前一把掌打在振榮臉上！振榮頓時害怕得連番後退，護士長得勢不饒人，一把抓起他的衣領，往他的床位方向拉去，振榮被護士長拉得重心不穩，跌坐地上，護士長沒有理會，繼續奮力把他向前拉，振榮就像一集可憐的小狗被主人懲罰般，無從抵抗，只好發出可憐的低鳴聲。「好了！算了吧！他思想只如小孩子般，放過他吧！」雖然他剛才在搶我的早餐，但是此刻他實在可憐極了，我心中難免對他泛起了點同情。護士長轉身看著我，眼神鋒利得可把人殺死！一股恐懼除即湧上心頭，我開始後悔了竟在此地「逞英雄」…幸好，他的目光很快就回到振榮身上，「你再騷擾別人，我就把你四肢綁起來！」說罷，他就離開了。而振榮則像小狗般低頭咀喪地回到自己的病床，繼續把玩著手指。

早餐過後，我遵照「他們」的指示，好好「休息一下」，在床上閉目養神，不知不覺進入了淺度睡眠，發起了一些清醒夢。我不停夢到爭執，很多很多的爭執，但大多數都圍繞著一個人－－我父親。從小開始，我做任何事他也像看不順眼，因為，我沒有遵照他的意思去行事，我就是不喜歡按照著他的意思去做，還有的是，我恨他。
「你就是把我當成負累對不對！？」在夢中我向著父親咆哮。
「你也知道？你知道你令我有多蒙羞嗎？每每和下屬閒談，一說起你這個「乖孩子」，我也顯得無地自容！」他每每就是這樣，那副嘴臉，真令人想向他嘴上送上一拳，我究竟為誰而生？為何我要顧慮你的感受？就不能反過來，你顧慮我的感受嗎？
「我沒有遵照你的意思，努力讀書，因此你就覺得蒙羞了？為什麼總要依照你的道路？」我不服，把心裏的說話一一道出。
「你不讀書，也罷了，還去結識了什麼人？玩什麼樂隊？你看你的頭像什麼？就只懂得抽煙喝酒，不務正業！你看你妹妹，都進大學了！你算什麼？你只是一個可悲的失敗者！像你這些垃圾，我一年也抓不少進監倉！」就是這樣，你就只是懂得拿我去和別人相比！我就像你的附屬品，要按你的旨意行事你才會高興！
我按捺不了怒火，衝前向他送上一拳，他一手格開，右手一拳住我肚子進發，我「眼明手快」一手把他進襲的拳頭捉住，我仗著身形和身高的優勢把他壓倒在地，此時，我佔著上風了！舉起拳頭，準備對他一輪猛打！「哥！不要！」妹妹衝了過來，抓著我準備揮拳的右手，而那個該死的「老頭」襯著這個空檔，把我甩開。
「爸、哥，你們不要打架好不好？」妹妹哭著說。
「你哥瘋了！連父親也要打！」我沒有理回他，回到房間，收拾了我的細軟。
「哥，你要去哪？」妹妹一面憂心地問，在這個「家」裏，我最愛她了。
「我去投靠婆婆。」我抱一抱她，親吻了一下她的額頭。
「走了就不要再回來！我就當少生了一個兒子！」那「老頭」坐在沙發，顯然怒氣未消。
「我才不會想再回來，也不稀罕當你的兒子，還有啊，那個女人讓我嘔心！」我不甘示弱，向他「還擊」。
「別再讓我看要你！不然的話我不是把你抓進監獄，就必定會把你這個躁狂的「瘋子」抓進精神病院！」顯然我把他激怒了，他向著我咆哮！現在你才像躁狂的「瘋子」吧？

不過，到最後，我真的被抓進了精視病房…那能令我不懷疑你嗎？

續

2.第二天（5）

「蔣嘉仁請到「後街」見醫生。」全病房廣播把我喚醒。為何，我總是會重複夢到現實中發生過的事？我相信我應該有能力加入谷度明的團隊，成為一個「盜夢者」，因為我總是能把夢境一一記下。

「不好意思，請問是叫我嗎？」我走到護士站，隨便問了一名護士，因為我實在不知道「後街」的意思。
「什麼名字？」他不太友善地問道，就像我在阻礙他一樣。
「蔣嘉仁。」
「是啊，這裏轉右「後街」「醫生房」見醫生。」他指了一指，然後就繼續埋首電腦當中。
原來這裏就是「後街」，我朝著他指示的方向前進，不消一會就找到了「醫生房」。
「進這裏見醫生？」我向「醫生房」門外的病房助理問道，他這時的身份應該是一名「守衛」，負責著醫生的安危。
「你叫什麼名字啊？」「守衛」不帶任何語氣問道。
「蔣嘉仁。」看來我的名字成為了通關密碼。
「進去。」「守衛」依然用沒有語氣的聲調，指著「醫生房」對我說。於是我敲敲門走進去。
「早晨醫生。」我特意先禮貌地向他打聲招呼，留個好印像給他。我刻意向後望了一眼，果然「守衛」全神貫注地看著我，並和我四目交投了一會。
「你好啊，你叫什麼名字？」醫生把我的注意力吸引回來，這次我見的醫生不是早上見過的李醫生，這次的醫生是一個男性，看來已人到中年，給人一種經驗老到的模樣。
「蔣嘉仁。」我再一次說出通關密碼。
「你好啊蔣嘉仁，我是你的主診醫生，我姓陳。你因何事入院啊？」但他和李醫生一樣，說起話來也是那種虛偽的和善，我是這樣認為。
「我之前不是和李醫生說過了嗎？」我不解地看著他。
「哦，那你介意再說一次嗎？」他依然是那種虛偽的和善，我想這是他們的標準語氣吧。
我重覆著剛才和李醫生說的答案，其實我有點不耐煩，連同昨日在急症室，同一條問題，連同這一次，我已重覆答了五次。「那因何事爭吵啊？」他依然是「標準語氣」問道。「好了醫生。」我不想再重覆回答問題了，我的忍耐力已到極限，我舉起一隻手示意他停止。
「其實，我認為我沒有問題也沒有病，只是我家人認為我有病，但我知道我沒有，因此我不需要治療，我要求出院。」我一臉認真地看著他說。
我和他四目交投，空氣像凝結了。我的心跳得很快，因為我知道，一個病人的殺生大權，是落在主診醫生手上。

「你第一次進精神科病房對吧？」良久，他才吐出這句說話。
「對。」
「這樣吧，我告訴你，精神科病房最低「消費」也要一個星期。」他一臉認真地對我說，此刻，我幾乎控制不了我的情緒，想向他動粗，不過我知道，動粗是沒有用的，我強忍著情緒。
「別開玩笑了，我是一個正常人，別說一個星期，要我在這裏再多一天我也受不了。」我繼續強忍著情緒，不過語氣明顯變得不同了。
「不過這樣的，既然你也進來了，很多事情也可以好好商討的，你說了你不想留下，那我跟醫院的副顧問醫生商量一下，看看能不能讓你出院，好不好？」他看似察覺到我語氣的轉變，用回「標準語氣」，笑笑對我說，就看似在安撫著我。
「好，但要多久才有答覆？」我強硬地向他問道，若不清清楚楚問他何時答覆，怎知他會不會耍我一個星期。
「大慨今天或明天。」這比我所想順利，難免令我有點不安。
「他會批准我出院嗎？」還是多問一點好了。
「這個我也不敢肯定，不過你放心，我會向他表達你強烈的出院意願。」他笑著對我說，就像想令我安心。
「那好吧，謝謝你醫生。」刻下，我也只能把命運交托給他。

回到病房，我躺回床上，思索著剛才和醫生的對話。若他上級不批准我的出院要求，那我要在這裏待上多久？我感覺這比監獄還要可怕，監獄的話也至小有個期限，但在這裏卻是無限期，能否出院，就視乎這裏的醫生。因此，我在心中盤算著還能令我安然抽身的方法。
「蔣嘉仁。」一個病房助理叫了我的名字，打破了我的沉思。
「是。」
「你要調房間，拿好自己的財物就跟我來。」病房助理對我說。
「為何我要調房間？」不知是我來了這裏後還是什麼原因，我顯得有點戒心。
「因為要方便護士們觀察你。」他毫不掩飾地向我道出原因！
「為何要觀察我？」
「那是為了你的安全著想。」哈！為我的安全著想？就像政府告訴人民，監視你們是全為了你們的安全著想一樣可笑！即使你們怎樣美化這件事，這件事也是令人難以容忍的！
「我不需要觀察，我不需要調房間。」我試圖反抗著，「我現在還未動怒，你好趕快把物品拿好，然後調房，不然，我叫人來把你綁起送過去。」

受他威逼之下，我無奈地唯有選擇服從，我真的不想再被綁一次了！我拿起剛才從「監視者」手上拿到的梳洗工具後，就跟他走出了一號房，到達了旁邊的二號房。在進去前，我留意到門外貼著一張紙，紙上寫著：「頭兩天進院病人必須留在二號房內，以便醫護人員觀察。」就如他所說，這病房是觀察我「安全」用的。
「這是你的床。」他指一指了最接近門的那張床，然後就離了。
我坐上床，發現房裏的「院友」都帶著好奇的眼神看著我，就像動物園的遊客觀看野生動物一樣。我也不甘示弱，用同樣的眼神逐一回敬他們。

這下可好，再也分不清誰是動物，誰是遊客了。

續

一次過哂冷

2.第二天（6）

氣氛實在不太好，我和房內的「院友」互相打量著，就像生怕對方會是個吃人的猛獸，這樣的氣氛維持了數分鐘。「怎樣稱呼你啊？」首先打破沉默，向我撘話的，是在我對面床位的一個男人。他身材瘦削，個子不高，大慨五尺八吋下上。他的頭髮很短，面容瘡白，還架著眼鏡，一副弱不禁風的模樣。
「你叫我阿仁吧。」他給我感覺友善，我也放心答話。
「我叫胡同光，不過這裏的人都叫我做「油漆佬」的。」他說得有點口齒不清地，但我勉強聽得清他說什麼。
「為什麼他們會叫你「油漆佬」？」我道出了心中疑問。此時「動物園」內的遊客…或許是動物，了解到我並非來者不善後，有兩個院友也靠了過來，看似準備加入對話。
「很簡單，因為他真是一名「油漆佬」。」撘話的是一個年青人，看上去只大我一、兩年。他樣貌帶著幾分英氣，頭髮剛好不長不短，他身材很好，把病人衣服穿著得光鮮企理，唯一缺點是個子並不高，和「油漆佬」一樣也只是五尺八吋上下。他給我的第一印象就是－－不該出現在精神病房。
「喂！「冬瓜盅」，床借我坐一下可以嗎？」他向我旁邊床位的「院友」詢問。但未等「冬瓜盅」答話，他已坐下。
「難道我說不行你會不坐嗎？」「冬瓜盅」笑著對那位年青院友說，此時「冬瓜盅」也坐直了身子，看似也準備加入對話。「冬瓜盅」真是人如其名，即使坐著也看得出他的五短身材，圓潤的臉部，修著個光頭，真是活象某位曾姓香港藝人。
「你叫阿仁對吧？叫我阿勇吧。」「年青院友」親善禮貌地向我自我介紹。
「昨天你怎麼了？我們看到你給十個人按在床上並綁著四肢。」阿勇未等我答話，就問上了一條問題。
「唉，別提了，他們說我情緒激動，就十個人來招呼我了，胸口還被他們打了幾拳。」我無奈答道，其實我對昨日的事還耿耿於懷。
「是啊！是啊！我也試過！」「油漆佬」激動地大叫著，一邊說一邊走過來。我示意他壓低聲線，因為二號房很接近護士站，我生怕我們的對話會被「他們」聽到。「油漆佬」向我連番道歉，我招呼他在我床上坐下。
「那些護士很無良！我試過向我的主理護士詢問我何時見醫生和何時出院，誰知他一不耐煩，就把我按在地上，一拳打在我頭上！之後他們把我綁在「黑房」三天！那三天還向我打了不少針，害我現在也有點口齒不清！」「油漆佬」壓低聲線地說，但無礙他表達出他的不憤。
「不會吧！他們可以這樣隨便便向病人施以暴力？」雖然我已有了親身經歷，但也是有些難以置信。
「別太擔心，只要正正常常，不要情緒激動，「他們」才懶得理會你。」阿勇拍了我肩膀一下，象是在安慰著我。」
「是啊，其實「他們」大多都很好的，我是這裏的「常客」，相信我。」「冬瓜盅」也附和著阿勇。不過他的說話方式十分急速，還不時托著眼鏡，令人聽得很不舒服。
「千萬要記著，不要和「他們」有過多的談話！」「油漆佬」用嚴肅的語氣「警告」我。說實話，我比較認同「油漆佬」的說話，因為我可是親身經歷過呢。
「那你為何進來了？」阿勇問了一條我已答了五次的問題，但沒辦法，我也只得答他們，「那你們呢？」我反問他們。
「哈，我說來可笑，我情緒低落了三、四個星期，自感情緒方便出了問題，就去急症室求診，急症室的護士知道了我有自殺的念頭，就和醫生商討把我送了進來，其實我只是有自殺念頭閃現罷了，他們太敏感了吧？」阿勇率先答了，看他微笑著的樣子，輕鬆的語氣，看來他已接受了「命運」。
「我就更冤枉！」「油漆佬」又再次大聲起來，我再次提醒他壓低聲線。「我只是不願下班，想加班把工作完成，因而和老闆吵了幾句，他就報警把我送進了精神病房！」我不太相信「油漆佬」就是那麼簡單就被送了進來…「沒那麼簡單吧？」阿勇追問著，看來不相信他的不只我。
「…我…我就只是發了點脾氣…」「油漆佬」有點結吧地說，看來也不只是發了一點脾氣。
「我就在觀塘醫院摸了護士胸部一下所以被送進來的。」「大冬瓜」飛快地插了嘴進來，「什麼？」這個可笑的答案令我啼笑皆非。
「別信他了，這傢伙精神分裂，經常把幻覺當真。」阿勇看著他沒好氣地說，「大冬瓜」則在一旁吃吃發笑，不知腦裏又在幻想什麼。

「下…下棋嗎？」站在阿勇身後一直沒有說話的一個「院友」，拿著一副用膠袋裝著的象棋問我。他樣子活像多拉A夢的小夫，不過從他外貌和一句說話已知道他是弱能人仕。
「蔡仔，一會兒才下棋吧，差不多時間要午飯了。」阿勇代我回答他，只見蔡仔點點頭，很聽他話的樣子。
「好了，我們現在去一去洗手間，準備去「花園」吃午餐吧。」阿勇說罷就站了起來。我轉過身，看看護士站的鐘，現在已是十一時五十五分。
「一會再談吧。」阿勇再一次拍了我肩膀一下，然後像領導般帶他們出去。他們外出後不久，全病房廣播呼喚著各「院友」出去「花園」吃午飯。住院未夠兩天的我，只好留在病房，目送他們離開。

續

2.第二天（7）

「什麼！十多年？住了十多年？」我不能置信，驚訝地叫了出來。這次到「油漆佬」示意我要壓低聲線。看來他和我一樣，生怕著「他們」。二時四十五分才到探訪時間，吃過午飯後也不到十二時半，於是我邀請他們繼續「四人會議」。
「你是說真的嗎？不要誇大，誰住了十年？」阿勇和我一樣，顯露出一副無法置信的樣子。
「就是「師父」啊，他就在那裏。」「冬瓜盅」指著走廊一個神經兮兮的男人，只見他雙目無神，緩緩在走廊行走，不時胡亂揮舞雙手。就這樣看，也難怪他在這裹住了十多年。
「但是，「他們」有權「扣留」病人那麼長時間的嗎？」我不解地向眾人問。
「大家也清楚，「生殺大權」是落在醫生手上，只要「他們」一直認為你情況不佳，可一直要求你住院，這是政府的政策。」「冬瓜盅」就像一本活字典，因為他報稱是這裏的常客。
「說來也是，聽聞十年前很多人得了情緒病，導致自殺率很高。然後，那個女特首上任後，下令醫院要更強力治療患了情緒病的人，從而減低自殺率。但是，要治療談何容易？醫生們只好把情緒病人困住，盡可能以強效藥物壓抑著他們的思緒，而政府也很支持啦，因為情緒病患者都被困住和用藥物把他們全變成呆子了，那就當然沒人自殺啦，政府可很高興了。」阿勇道出了這個令人發寒的資訊。「為什麼可以這樣？當時沒人阻止這個瘋狂的計劃嗎？」我驚訝，亦不解地問。
「反對的聲音當然有，不過只被定義為『少數』，因為議會裏，支持政府的佔了大多數，主流媒體也很支持這做法，還說成是『關懷情緒病患者，助他們勇敢面對生命』云云…當時只有一、兩份報章撰文反對，不過可惜沒有得到太多理會。」阿勇看似對這些事情十分熟識。「不過我想，不用過份擔心，只要在這裏跟『他們』好好配合，表現正常，『他們』很快會讓你出院。『師父』只是個極端例子。」阿勇看到我一臉優心的模樣，安慰著我說。

「那有人嘗試過很快出院嗎？即是只進來一、兩天就離去了。」我希望有，因為若有事例，我的心會安定很多。
「沒可能一、兩天，聽過最快也要一星期。」「冬瓜盅」給我的答案使我呆住了，久久不能答話。
「怎麼了？」阿勇該是留意到了我的反應。
「真的沒可能一、兩天就離開？」我再追問著「冬瓜盅」。
「應該是沒有了，要知道『他們』可是從政府身上得到了很大的權力啊！而『他們』的心態是『寧殺錯、莫放過』，反正仗著有政府撐腰，又不會有什麼後果。」完了…「究竟怎麼了？」我失望地低頭嘆氣，阿勇不解地追問我。
「是這樣的，剛才早上我會見醫生，跟醫生要求出院，他說會和副顧問醫生商討。不過剛才聽完『冬瓜盅』這樣說，我感到機會渺茫…」坦白說，我感到心也涼了，難度我要在這裏不知住上多久，給「他們」當我是瘋子般接受治療？
「他們在耍你。」阿勇望著我，帶點無奈。
「什麼？」我疑惑地望著阿勇。
「我第一天進來時，也要求醫生讓我出院，當時我的主診醫生甚至答應了，還叫我把家屬叫來。誰知，當我家屬來到，副顧問醫生就用強烈的措詞，什至要脅說就算此刻讓我出院，也會上書法庭強制我留院，若強制留院的話，非得關上我一年不可！我家人被他措詞嚇怕，就放棄了我的出院要求。此時我的主診醫生只是坐在一旁一副無奈的模樣，事後還安慰著我，叫我乖乖接受治療，很快就會讓我出院。你明白嗎？這是『他們』的技倆、手段，一個唱著紅臉，一個唱著白臉，『他們』在耍你。」阿勇看著我十分認真地說，我呆著，腦中不停浮起阿勇最後的那句：「他們在耍你。」

續